[排中前奏?] 新航飛中國客機不准降落要折返 傳媒：因飛行文件提及台灣

新西蘭航空周日一架由奧克蘭飛上海的客機，因未獲中國降落許可而要半路折返，當地傳媒引述多方消息指，事件涉及外交原因，但與近日中新兩國關係無關，而是因為航空文件上提及「台灣」字眼，引起中方不滿而不准降落。事件引起台灣關注，當地傳媒紛紛報道此消息。

北京官員去年曾警告新航要在任何文件上，移除視台灣為主權國家的字眼，新西蘭Stuff網報道，周日折返的編號NZ289班機文件上，仍有相關字眼，於是觸動中國神經。報道指，出問題的是新西蘭民航局發出的文件，上面的字眼視台灣為獨立國家，結果新航以相關文件向中方申請降落許可時觸礁，消息指「中國很明確」提到此問題。

新航未有就此回應，而新西蘭民航局則駁斥有關說法，卻未有詳述該航班遭拒絕降落的原因。

去年4月，中國民航局曾致函多間國際航空公司，要求公司不得在網頁及宣傳品中把台灣列為國家。澳洲航空（Qantas）去年中就範，在其網頁上將台灣列為「地區」而非國家。

新航去年11月1日開辦奧克蘭飛台北航線，該航線以波音787-9夢幻客機載客，而周日折返的客機過去曾飛過台灣，當日是首次飛上海路線。新航的宣傳品上，都移除顯示台灣為國家的字眼，僅以「亞洲中部」或「亞熱帶地區」來形容台北。

編號NZ289的航班載有約270人，周六深夜由奧克蘭出發前往上海，但機師在起飛後數小時得悉未獲中國當局降落許可，於是被迫原路折返，在周日早上10時返回奧克蘭。

點解支那船又去掛呢枝旗嘅？

早廿年核平支那啦，畀生番賤種入wto養大佢托柒咩

所以今年支那等仆街

點解唔叫紐航？
仲以為係新加坡航空

因為好似叫開星航？

利伸：睇錯左左做新加坡航空x2

咁睇你鍾意叫紐西蘭定新西蘭者

點解唔捉埋機入邊班中國客 判佢地煽動顛覆國家政權罪呀ma
厲害了我的國

新西蘭航空叫紐航
新加坡航空叫星航
新疆航空叫疆航
新畿內亞航空叫新航
咁咪清楚晒

其實airline有code, 唔駛你擔心

報紙寫嘢會唔會用code
"因管理不善......的CX"咁呀？